PORTFOLIO DESIGN SYSTEMCahier des Charges
Direction ArtistiquePortfolio Créatif — Inspiré de daofor.designRéférencehttps://www.daofor.designAnalyse effectuée leMars 2026Technologie cibleHTML / CSS / JS (Antigravity)Type de documentDirection Artistique + Cahier des ChargesVersion1.0 — Document completCe document est une analyse détaillée et un cahier des charges exhaustif basé sur l&apos;inspection du portfolio daofor.design. Il doit être transmis directement à Antigravity comme instruction de développement.Sommaire1. Analyse globale et positionnement  ·  ·  ·  ·  ·  ·  ·  ·  ·  ·  ·  ·2. Direction Artistique (DA) complète  ·  ·  ·  ·  ·  ·  ·  ·  ·  ·  ·  ·3. Typographie  ·  ·  ·  ·  ·  ·  ·  ·  ·  ·  ·  ·4. Palette de couleurs  ·  ·  ·  ·  ·  ·  ·  ·  ·  ·  ·  ·5. Système de layout et grille  ·  ·  ·  ·  ·  ·  ·  ·  ·  ·  ·  ·6. Navigation  ·  ·  ·  ·  ·  ·  ·  ·  ·  ·  ·  ·7. Animations &amp; Dynamisme  ·  ·  ·  ·  ·  ·  ·  ·  ·  ·  ·  ·8. Architecture des pages  ·  ·  ·  ·  ·  ·  ·  ·  ·  ·  ·  ·9. Composants UI — Inventaire complet  ·  ·  ·  ·  ·  ·  ·  ·  ·  ·  ·  ·10. Performances &amp; Technique  ·  ·  ·  ·  ·  ·  ·  ·  ·  ·  ·  ·11. Responsive &amp; Mobile  ·  ·  ·  ·  ·  ·  ·  ·  ·  ·  ·  ·12. Cahier des charges — Pages à créer  ·  ·  ·  ·  ·  ·  ·  ·  ·  ·  ·  ·13. Directives finales pour Antigravity  ·  ·  ·  ·  ·  ·  ·  ·  ·  ·  ·  ·1. Analyse Globale et Positionnement1.1 Concept généraldaofor.design est le portfolio d&apos;un art director et designer freelance (Darren TK Dao) basé aux Pays-Bas. Le site incarne une esthétique minimaliste et contemporaine, centrée sur le travail plutôt que sur la sur-communication. Chaque choix de design sert un seul objectif : mettre en valeur les projets de manière propre, rapide et mémorable.1.2 Positionnement &amp; tonalitéRegistreProfessionnel, épuré, contemporain, cool sans être froidAudience cibleDirecteurs artistiques, agences, clients premiumPersona du créateurDesigner sérieux, esthète, expérimenté, discretPromesse visuelle&quot;Design with class. Built to Last.&quot;Approche UXFriction zero — l&apos;utilisateur trouve tout en 2 clics maximum1.3 Forces identifiées du site de référenceHiérarchie visuelle parfaitement maîtrisée : tout est dans la taille et le poids typographiqueAucun surplus décoratif : pas de gradients tape-à-l&apos;oeil, pas de pattern, pas d&apos;ornements inutilesNavigation ultra-rapide et lisible — menu toujours visible, liens courtsLes projets parlent d&apos;eux-mêmes : grandes images, peu de texteScroll linéaire naturel, jamais pénibleMicro-animations subtiles qui donnent du &quot;relief&quot; sans ralentir la navigationFooter intelligent qui sert aussi de récapitulatif des services2. Direction Artistique (DA) Complète2.1 Philosophie visuelleLe mot d&apos;ordre est : Moins, mais mieux. Chaque élément gagne sa place. Rien n&apos;est là par hasard.Le site repose sur une esthétique que l&apos;on pourrait qualifier de Minimal Editorial : la mise en page rappelle un magazine de design haut de gamme ou un lookbook de maison de mode. L&apos;espace négatif est utilisé comme un outil de mise en valeur, pas comme un vide à remplir.2.2 Principes de DA à respecter absolumentContraste fortLe noir pur (#0A0A0A ou #1A1A1A) sur fond blanc crème ou blanc purAucun gris intermédiaire comme couleur principale — il n&apos;existe que pour les éléments secondaires (métadonnées, dates, catégories)Les images sont les seules &quot;couleurs&quot; sur la pageTypographie comme architectureLes grandes typographies structurent l&apos;espace comme des colonnes dans un bâtimentLe titre hero est massif et débordant — il occupe presque toute la largeurLa hiérarchie : Titre géant &gt; Corps de texte petit &gt; Métadonnées minusculesImagery firstLes projets sont présentés via des images pleine largeur ou très grandesPas d&apos;encadrement, pas de shadow, pas de border-radius — les images sont coupées netRatio d&apos;image cohérent dans les grilles (16:9, 4:3 ou carré selon le contexte)La vidéo est utilisée avec parcimonie mais de manière impactante (hero ou case study)Densité contrôléeLa homepage ne montre que 3 projets maximum — pas de surchargeLa page Works liste tous les projets mais avec une mise en page aéréePas de sidebars, pas de panneaux, pas d&apos;éléments flottants permanents3. Typographie3.1 Familles de policesLe site utilise une combinaison Serif + Sans-serif pour créer du contraste et de la sophistication. La police exact n&apos;est pas déclarée publiquement mais l&apos;analyse visuelle révèle les caractéristiques suivantes.Titre principal (Hero)Serif élégant, medium-weight. Recommandé : Playfair Display, Cormorant Garamond, ou Editorial NewNavigationSans-serif géométrique, light à regular. Recommandé : Inter, Neue Haas Grotesk, ou DM SansCorps de texteSans-serif lisible, regular. Recommandé : Inter ou DM Sans (même famille que la nav)Labels/MétaSans-serif, light ou regular, uppercase avec letter-spacing largeCTA / BoutonsSans-serif medium/bold, uppercase ou mixed case, compact3.2 Échelle typographique (Desktop)ÉlémentTaillePoidsLine-heightRemarqueHero title (Home)clamp(80px, 12vw, 160px)600–7000.9–1.0Déborde visuellementH1 page title56–72px6001.0–1.1Ancre la pageH2 section32–40px6001.2Séparateur de sectionsH3 sous-section22–26px6001.3IntroducteurCorps principal15–17px4001.6–1.8Très lisibleNavigation13–15px400–5001.0Compact et netLabels / méta11–13px400–5001.2Uppercase + spacingFooter texte12–14px4001.5Discret3.3 Traitement typographique spécifiqueLe mot &quot;desIgn&quot; dans le hero utilise un I majuscule au milieu du mot — c&apos;est une signature graphique. À reproduire pour votre propre nom ou spécialité.Les titres hero peuvent être partiellement en italique pour créer du contraste dans le même motLes labels de catégorie (&quot;Entertainment&quot;, &quot;2023&quot;) sont en uppercase, petite taille, couleur grise — utilisés comme micro-titres au dessus des noms de projetLettre-spacing sur les labels : 0.08–0.12emAucune décoration underline permanente sur les liens — uniquement au hover4. Palette de Couleurs4.1 Couleurs principalesLe site fonctionne sur une palette essentiellement monochromatique avec un fort biais vers le noir et blanc. Les seules couleurs réelles proviennent des visuels de projets.#0D0D0D  —  Noir principalFond de certaines sections, texte principal fort, header en scroll#FFFFFF  —  Blanc purFond général de la majorité des pages#F7F6F3  —  Blanc cassé / CrèmeFond alternatif pour créer une douceur sans passer au gris#333333  —  Gris foncéCorps de texte principal — moins agressif que le noir pur#888888  —  Gris moyenMétadonnées, dates, catégories, texte secondaire#CCCCCC  —  Gris clairSéparateurs, bordures légères, dividers4.2 Règles d&apos;applicationFond de page : blanc pur (#FFFFFF) ou blanc cassé (#F7F6F3)Texte principal : #1A1A1A ou #333333Texte secondaire (méta, dates) : #888888CTA / boutons principaux : fond noir #0D0D0D, texte blancNavigation : fond transparent sur scroll top, potentiellement fond blanc au scrollAucune couleur d&apos;accentuation synthétique (pas de bleu, rouge, vert ajouté artificiellement)Les couleurs vives n&apos;apparaissent QUE dans les images de projetsRègle d&apos;or : Si vous vous posez la question &quot;est-ce que cette couleur est nécessaire ?&quot;, la réponse est non. Supprimez-la.5. Système de Layout et Grille5.1 Structure de la grilleMax-width1440px — le contenu ne dépasse jamais cette largeurColonnes desktop12 colonnes avec gutter de 24pxMarges latérales5–8% de la largeur viewport (env. 72–120px sur 1440px)Padding section80–140px vertical entre les sections majeuresGutter interne24–40px entre éléments d&apos;une même section5.2 Principes de mise en pagePleine largeur (full-bleed) pour les images hero et les grandes visuels — elles vont bord à bordLe texte est toujours contenu dans la grille centrale (max-width avec marges)Asymétrie délibérée : certains blocs de texte sont alignés à gauche dans un layout à 2 colonnes, laissant la droite videLes cards de projets sur la page Works utilisent une grille 2 colonnes sur desktopSur la homepage, les projets featured s&apos;affichent en layout alterné (image gauche / droite)L&apos;espace négatif est une décision de design, pas un vide à remplir5.3 Sections de page typeSTRUCTURE TYPE D&apos;UNE PAGE→  Navbar fixe (hauteur : 60–72px)→  Section Hero : titre massif + sous-titre + image ou vidéo→  Section contenu principal (grille 12col)→  Section de transition / interlude (fond alternatif ou texte centré pleine largeur)→  Section projets / galerie→  Footer (fond noir avec infos de contact et services)6. Navigation6.1 Structure de la navbarLa navbar est un élément clé de l&apos;identité du site. Elle doit être présente, lisible, mais jamais envahissante.Position : fixed en haut, z-index élevéHauteur : 60–72pxFond : transparent au sommet de la page, blanc ou semi-transparent au scroll (backdrop-filter: blur)Logo / nom à gauche : &quot;dao for design&quot; ou votre identité — en minuscules, typographie légèreLiens de navigation au centre ou légèrement décalésCTA &quot;Let&apos;s talk ↗&quot; à droite — en gras ou souligné, avec une flèche diagonale qui indique lien externeSur mobile : hamburger menu (&quot;Menu&quot; écrit en texte, pas juste une icône)6.2 Items de navigationDesign / WorksLien principal vers la galerie de projets — avec compteur du nombre de projets (ex: &quot;5&quot;)PhotographySection photos séparée du designAboutPage bio + équipe + servicesContactPage ou anchor de contactLet&apos;s talk ↗CTA direct vers Calendly ou formulaire de contact — traitement visuel distinct6.3 Comportement de la navbarAu chargement : fond transparent, logo et liens visiblesAu scroll vers le bas (&gt;80px) : fond blanc/noir avec légère ombre ou bordure bottomTransition : 200–300ms easeSur mobile : le menu s&apos;ouvre en overlay plein écran ou en slide depuis le hautL&apos;item actif est indiqué par une légère différence de poids ou une couleur différente7. Animations &amp; Dynamisme7.1 Philosophie des animationsLes animations servent à guider l&apos;oeil et à donner de la vie, jamais à épater. Chaque animation a une durée inférieure à 600ms. Aucune animation ne bloque la navigation.7.2 Animations au chargement de page (Page Load)ENTRANCE ANIMATIONS — À IMPLÉMENTER→  Fade-in du contenu principal : opacity 0 → 1, translateY(20px) → 0, durée 400–600ms, ease-out→  Le titre hero apparaît en premier (delay: 0ms), le sous-titre ensuite (delay: 150ms)→  Les images fade in légèrement après le texte (delay: 200–300ms)→  La navbar slide in depuis le haut ou fade in (delay: 0ms)→  Utiliser IntersectionObserver pour déclencher les animations au scroll, pas uniquement au load7.3 Animations au hoverLiens de navigation : underline qui slide depuis la gauche (scaleX 0→1 sur un pseudo-element ::after)Cards de projets : légère élévation (translateY(-4px) + box-shadow subtle) + image légèrement zoomée (scale 1.03) à l&apos;intérieur du conteneurCTA &quot;Let&apos;s talk&quot; : background color fill ou underline animéFlèche &quot;↗&quot; sur les liens externes : légère rotation ou translation au hoverBouton &quot;View More&quot; : fill de couleur ou underline animé7.4 Animations au scrollScroll-triggered fade-in pour chaque section : les éléments entrent en viewport avec opacity 0→1 + translateY(30px)→0Stagger sur les éléments en liste : chaque item apparaît avec un délai de 80–120ms après le précédentLes grands titres de section peuvent avoir un effet de &quot;reveal&quot; par clip-path ou par ligneParallax subtil sur les images hero (background-attachment: fixed ou transform parallax JS) — 0.3x–0.5x du scroll speedLe ticker / marquee du footer défile en continu automatiquement7.5 Transition entre pagesPAGE TRANSITIONS→  Fade out de la page actuelle : opacity 1→0, durée 200ms→  Fade in de la nouvelle page : opacity 0→1, durée 300ms→  Alternative : slide horizontal (translateX) pour simuler une navigation directionnelle→  Implémentation recommandée : CSS View Transitions API ou GSAP + Barba.js→  La navbar reste visible pendant la transition (elle ne disparaît pas)→  Durée totale de transition : max 500ms pour ne pas frustrer l&apos;utilisateur7.6 Interactions spécifiquesCursor personnalisé (optionnel mais recommandé) : cercle noir avec un blend-mode mix-blend-mode: differenceSur les cards de projets au hover : possibilité d&apos;afficher le titre en overlay ou de légèrement révéler les infosLe texte hero peut avoir un léger split-text animation (chaque mot ou ligne entre séparément)Les vidéos en autoplay sont muettes (muted autoplay loop playsInline)7.7 Ce qu&apos;il ne faut PAS fairePas de loading screen qui bloque pendant plus de 1 secondePas d&apos;animation sur chaque lettre individuellement (trop lourd, trop lent)Pas de scroll horizontal global (il peut exister dans des carousels mais pas sur la page entière)Pas d&apos;animation en boucle infinie sur des éléments UI (sauf le marquee footer)Pas de bounce excessif sur les spring animations8. Architecture des Pages8.1 Carte du siteSTRUCTURE COMPLÈTE DU SITE→  / — Homepage→  /works — Galerie de tous les projets→  /works/[slug] — Page de projet individuelle (case study)→  /photography — Galerie photo→  /about — À propos + bio + services→  /contact — Contact→  Optionnel : /terms — Conditions d&apos;utilisation→  Optionnel : /privacy — Politique de confidentialité8.2 Homepage (/)La homepage est une présentation rapide et impactante. Elle doit convaincre en 5 secondes que vous êtes un designer sérieux et de goût.Bloc 1 — Hero : Titre massif centré ou gauche-aligné (votre nom/spécialité en grande typo), flèche de scroll vers le basBloc 2 — Identité : Courte phrase de positionnement (1–2 lignes max), petit texte de bio (3–4 lignes), images d&apos;ambianceBloc 3 — Projets Featured : 2–3 projets sélectionnés, layout alterné gauche/droite, grande image + nom du projet + catégorie + CTA &quot;View More&quot;Bloc 4 — CTA final : Phrase d&apos;accroche + bouton &quot;Let&apos;s talk&quot; ou lien vers /worksBloc 5 — Footer8.3 Page Works (/works)Header de page : titre &quot;Works&quot; ou &quot;Design&quot; en grand formatGrille de projets : 2 colonnes sur desktop, 1 colonne sur mobileChaque card : grande image (format paysage ou carré), catégorie + année en méta au dessus, nom du projet en dessousAu hover : légère animation (voir section 7)Pas de filtres complexes — éventuellement des catégories cliquables simplesScroll infini ou pagination simple (&quot;Load more&quot;)Section finale : lien vers Photography8.4 Page Case Study (/works/[slug])C&apos;est la page la plus importante — c&apos;est là que le client ou recruteur passe le plus de temps.Header : Titre du projet en grand + image hero pleine largeurBloc méta : Année, Industrie, Services rendus, Lien vers le projetCorps narratif : 1–3 paragraphes de description du projet, du brief, de l&apos;approcheGalerie de visuels : alternance d&apos;images full-width et d&apos;images en grille 2 colonnesVidéos intégrées (autoplay muted) pour présenter les animations ou mouvements du brandingSection &quot;More work&quot; : 2–3 autres projets en bas de pageCTA final : &quot;View all work&quot; + footer8.5 Page About (/about)Titre massif : une phrase de positionnement courte (ex: &quot;Art director &amp; Designer&quot;)Bio narrative : 2–4 paragraphes, ton personnel mais professionnelPhoto portrait : grande image, format portrait ou landscape, noir et blanc ou couleurTimeline expérience : liste chronologique inversée, entreprise + rôle + annéesSection services (What we Do) : 4 services avec numérotation, titre + liste de sous-servicesPhoto équipe (si applicable)8.6 Page Contact (/contact)Titre invitant : &quot;Let&apos;s talk&quot; ou &quot;Get in touch&quot;Email cliquable ou formulaire minimaliste (3 champs max : Nom, Email, Message)Lien Calendly ou bouton de prise de RDVLiens réseaux sociauxPas de carte géographique — inutile pour un freelance9. Composants UI — Inventaire Complet9.1 NavbarCOMPOSANT : NAVBAR→  Position : fixed, top: 0, left: 0, right: 0, z-index: 1000→  Height : 64px→  Padding horizontal : égal aux marges de la grille (5–8%)→  Background : transparent → white (au scroll, transition 250ms)→  Display : flex, justify-content: space-between, align-items: center→  Logo : texte, font-weight 400–500, lowercase→  Nav links : texte, font-size 14px, spacing entre items : 32–40px→  CTA : distinct des autres liens (underline ou weight différent)→  Mobile : afficher un bouton &quot;Menu&quot; texte à droite9.2 Cards de projetsCOMPOSANT : PROJECT CARD→  Conteneur : overflow hidden (pour l&apos;animation de zoom image)→  Image : 100% width, aspect-ratio cohérent (16:9 ou 4:3), object-fit: cover→  Méta supérieure : [Catégorie]  [Année] — uppercase, 11–12px, color: #888→  Titre projet : font-size 20–24px, font-weight 500–600, margin-top: 12px→  Sous-titre : type de travail (&quot;Brand design&quot;, &quot;Web design&quot;) — 14px, color: #666→  Au hover : image scale(1.04) transition 400ms ease, card translateY(-4px)→  Lien : toute la card est cliquable via un &lt;a&gt; englobant→  Pas de border, pas de box-shadow permanent9.3 Hero sectionCOMPOSANT : HERO SECTION→  Hauteur : 90–100vh ou height auto avec padding 120px top/bottom→  Titre : font-size clamp(72px, 10vw, 140px), font-weight 600–700→  Sous-titre : font-size 16–18px, max-width 480px, color: #555→  Image ou vidéo : en arrière-plan ou en parallèle du texte→  Indicateur scroll : flèche ou texte &quot;Scroll&quot; animé en bas de section→  Animation d&apos;entrée : fade-in + translateY, stagger sur titre/sous-titre9.4 FooterCOMPOSANT : FOOTER→  Background : noir (#0D0D0D)→  Couleur texte : blanc et gris clairs→  Section supérieure : slogan en grand (&quot;Design with class. Built to Last.&quot;)→  Section services : liste horizontale des services cliquables→  Section inférieure : liens légaux (Terms, Privacy), CTA Let&apos;s talk, texte de localisation→  Marquee optionnel : texte défilant horizontal en boucle→  Padding : 60–80px top, 40px bottom→  &quot;Back to top&quot; : lien discret avec flèche vers le haut9.5 Galerie de case studyCOMPOSANT : CASE STUDY GALLERY→  Images full-width : margin: 0 (bord à bord sur mobile, avec marges grille sur desktop)→  Grilles d&apos;images : 2 colonnes avec gap 16–24px→  Vidéos : width 100%, autoplay, muted, loop, playsInline→  Légendes optionnelles : 12px, color: #888, margin-top: 8px→  Espacement entre blocs média : 40–60px9.6 Bloc &quot;More work&quot;COMPOSANT : MORE WORK / NEXT PROJECTS→  Position : bas de page de case study→  Titre : &quot;More work&quot; ou &quot;Voir aussi&quot;→  Affichage : 2–3 cards projets côte à côte (sans celle du projet en cours)→  Séparateur visuel : ligne ou espace blanc conséquent avant cette section→  Lien final : &quot;View all work&quot; centré, en dessous des cards10. Performances &amp; Technique10.1 Objectifs de performanceLCP (Largest Contentful Paint)&lt; 2.5 secondesFID (First Input Delay)&lt; 100msCLS (Cumulative Layout Shift)&lt; 0.1Score Lighthouse&gt; 90 sur mobile, &gt; 95 sur desktopTaille de bundle JS&lt; 200kb gzippé (hors images)10.2 Directives techniquesImages : utiliser le format WebP avec fallback JPEG, attributs width/height, lazy loading natif (loading=&quot;lazy&quot;) sauf pour l&apos;image heroPolices : self-hosted ou Google Fonts avec display: swap, précharger les 2 familles principalesAnimations : préférer CSS transforms et opacity (GPU-accelerated) — éviter d&apos;animer width, height, margin ou paddingCSS : variables CSS pour toutes les couleurs et tailles, facilitant les thèmes et la maintenanceJS : vanilla JS ou framework léger. Si framework = Next.js ou Astro pour les performancesVidéos : ne pas autoloader — utiliser Intersection Observer pour charger quand en viewportPas de carrousels JS lourds (Swiper, Slick) — préférer les CSS Scroll Snap10.3 Stack technique recommandéeSTACK RECOMMANDÉE POUR ANTIGRAVITY→  HTML5 sémantique + CSS3 (Custom Properties, Grid, Flexbox, Scroll Snap)→  JavaScript : Vanilla JS ou Alpine.js pour les interactions légères→  Animations : CSS transitions + GSAP pour les animations complexes (page transitions, split text)→  Fonts : Playfair Display (serif) + Inter (sans-serif) depuis Google Fonts→  Images : WebP optimisées, lazy loading, attributs srcset pour responsive→  Build : Vite ou parcel pour le bundling si nécessaire→  Pas de jQuery, pas de Bootstrap, pas de frameworks CSS utilitaires lourds11. Responsive &amp; Mobile11.1 BreakpointsMobile&lt; 768pxTablet768px – 1024pxDesktop1024px – 1440pxWide desktop&gt; 1440px (max-width container)11.2 Adaptations mobilesNavbar : logo à gauche, &quot;Menu&quot; texte à droite, menu en overlay plein écran au clicHero : titre plus petit (clamp min ~48px), layout vertical (plus de côte-à-côte)Grille projets : 1 colonne au lieu de 2Case study : images full-width (margin 0), pas de grille 2 colonnesFooter : layout vertical, texte centré ou aligné gaucheTaille de touche minimale : 44x44px pour tous les éléments interactifsFont-size minimum sur mobile : 14px pour le corps, 11px pour les labels11.3 Menu mobileMENU MOBILE — COMPORTEMENT→  Trigger : texte &quot;Menu&quot; à droite de la navbar→  Animation d&apos;ouverture : slide from top ou fade-in de l&apos;overlay→  Overlay : plein écran, fond blanc ou noir, z-index très élevé→  Items : grands et aérés (font-size 32–48px), espacés verticalement→  Fermeture : texte &quot;Close&quot; ou &quot;✕&quot; en haut à droite, ou swipe down→  Pas d&apos;animation trop complexe — simple et rapide (300ms max)12. Cahier des Charges — Pages à Créer12.1 Récapitulatif des livrablesCe cahier des charges liste avec précision ce qu&apos;Antigravity doit développer. Chaque page est décrite de manière suffisamment précise pour être codée sans aller-retour.PageSections à implémenterPrioritéHomepage (/)Navbar, Hero, Bio/intro, 3 projets featured, CTA, FooterCRITIQUEWorks (/works)Navbar, Header page, Grille projets (2 col), Lien photo, FooterCRITIQUECase Study (/works/[slug])Navbar, Header projet, Méta, Corps + galerie, More work, FooterCRITIQUEAbout (/about)Navbar, Titre/bio, Portrait, Expérience, Services, FooterHAUTEContact (/contact)Navbar, Titre, Email/formulaire, CTA Calendly, FooterHAUTEPhotography (/photography)Navbar, Grille photos (masonry ou colonnes), FooterMOYENNE12.2 Fonctionnalités JavaScript obligatoiresNavbar scroll behavior (transparent → opaque)Menu mobile overlayScroll-triggered animations (IntersectionObserver)Page transitions (fade ou slide)Hover effects sur project cardsAutoplay vidéo au viewport (Intersection Observer)&quot;Back to top&quot; scroll smoothFooter marquee / ticker défilant12.3 Fonctionnalités optionnelles (bonus)Custom cursor (cercle avec mix-blend-mode: difference)Split text animation sur le titre hero (GSAP SplitText)Parallax subtil sur les imagesFiltre de projets par catégorie sur /worksDark mode toggle (fond noir avec texte blanc)13. Directives Finales pour Antigravity13.1 Ce qui est non-négociableRÈGLES ABSOLUES — NE PAS DÉROGER→  Aucun élément de design générique ou template visible (Bootstrap grid visible, cards identiques à tous les sites)→  Aucune couleur artificielle ajoutée — palette noir/blanc/gris uniquement, couleurs dans les images→  Aucune animation qui bloque la navigation ou dure plus de 600ms→  Le site doit charger en moins de 3 secondes sur mobile 4G→  Chaque interaction doit avoir un feedback visuel (hover, focus, active)→  La typographie doit respecter l&apos;échelle définie dans ce document→  L&apos;espace blanc est sacré — ne pas chercher à &quot;remplir&quot; les espaces vides→  Le mobile doit être aussi soigné que le desktop — pas un afterthought13.2 Processus de développement recommandéSetup du projet : HTML/CSS base, variables CSS, polices, grilleDévelopper la navbar et le footer (communs à toutes les pages)Développer la homepage (page la plus complexe et représentative)Développer la page Works et un template de case studyImplémenter toutes les animations (JS)Développer About, Contact, PhotographyTests responsive sur mobile, tablette, desktop largeOptimisation des performances (images, fonts, JS)Audit Lighthouse + corrections finales13.3 Ressources typographiquesPlayfair Displayfonts.google.com/specimen/Playfair+Display — poids 400, 600, 700Cormorant Garamondfonts.google.com/specimen/Cormorant+Garamond — alternative éléganteInterfonts.google.com/specimen/Inter — pour le corps et la navDM Sansfonts.google.com/specimen/DM+Sans — alternative clean à Inter13.4 Librairies JS autoriséesGSAP (greensock.com) — pour les animations complexesLenis (lenis.dev) — pour un scroll smooth de haute qualitéAlpine.js — si un framework JS léger est nécessaireIntersection Observer API native — pour les animations au scroll13.5 Checklist finale avant livraisonCHECKLIST DE VALIDATION→  [ ] Toutes les pages listées au §12 sont développées→  [ ] La navbar est fixe et fonctionne sur toutes les pages→  [ ] Le menu mobile fonctionne sur iOS et Android→  [ ] Toutes les animations au scroll sont en place→  [ ] Les transitions de page fonctionnent sans flash blanc/noir→  [ ] Les vidéos s&apos;autoplay seulement quand visibles→  [ ] Score Lighthouse Mobile &gt; 85→  [ ] Score Lighthouse Desktop &gt; 95→  [ ] Testé sur Chrome, Firefox, Safari→  [ ] Testé sur iPhone et Android réels→  [ ] Aucun layout shift visible au chargement (CLS &lt; 0.1)→  [ ] Les fonts se chargent sans FOUT perceptible→  [ ] Les images utilisent le format WebP→  [ ] Les liens href et les routes sont tous fonctionnels→  [ ] Le formulaire de contact (ou lien email) est fonctionnelDesign with class. Built to Last.Document élaboré sur la base de l&apos;analyse de daofor.design — Mars 2026